\chapter*{Abstract deutsch}

\begin{enumerate}
  \item 
 \item \textbf{Problem statement}: Den Verlauf der Testautomatisierung kann man in 2 Phasen unterteilen. Erstere
 die Dokumentation der Testfälle und letztere das Automatisieren. Während
 die bereits standartisierten Tests aus der Testfactory gewartet werden riskiert
 man durch den ständigen Wandel der zu Testenden Programme die Dokumentation zu
 vernachlässigen da diese nicht nur Zeitintensiv ist sondern auch nicht so oft
 benötigt wird wie ersteres, aber nicht weniger wichtig.
  

  \item \textbf{Motivation}: Die Motivation hinter diesem Projekt ist die Wartbarkeit der Dokumentation zu
  erleichtern bzw. zu ermöglichen. Dessen Funktion vielleicht nicht so viel
  Einfluss auf den Alltag hat, jedoch große Hilfe bieten kann für den Fall das
  Fehler entdeckt werden und/oder der zuständige für den Bereich nicht Anwesend
  ist.
  

  \item \textbf{Approach}:
  Die ersten Schritte bei der Problemlösung war das Erfassen was bereits
  vorhanden ist womit man Arbeiten kann und was selbst noch zu machen ist.
  Sobald man ein Gefühl dafür hat macht man sich mit der Umgebung vertraut, wie
  kann man was Steuern, welche Tools können helfen, welche Sprache ist hier
  am besten geeignet. Die Wahl fiel schnell auf VBS das es von der Applikation
  am besten unterstütz wird. Obwohl diese in viele Hinsicht C-Sprachen
  unterlegen wäre.
  Hier ist auch nützlich zu Wissen wie weit man das System auslasten kann. Da
  wir hier von tausenden Elementen sprechen müssen wir schaugen ab wann wird
  der Ablauf durch die neue Feature langsamer oder es Limitationen vom System aus gibt.
  
  Hier hatten wir noch dazu die Möglichkeit das Tool intern oder extern zu
  erweitern, und entschieden uns auf so viel Möglich auf extern, da sich intern
  bereits über die Zeit sich viel Code angesammelt und die externen VBS Scripte
  einfach einzuspielen sind.
  
  Bei der Implementation ist aufzupassen welche Fehler passieren könnten und wie
  man mit ihnen Umgehen sollte. Da dieses Projekt großes Erweiterungpotential
  hat war es auch wichtig versuchen im Rahmen der Zeit zu bleiben.
  
  

  \item \textbf{Results}:   
  Das Erebnis ist eine leichtere und weniger Fehleranfällige Eingabe bei der
  Dokumentation. Auch hat man später eine leichtere Wartung da der Pfad
  standartiesiert eingeben ist und man so Testfälle ausmachen kann die von der
  Änderung bestimmter Masken betroffen sind. Ältere Systeme müssen überarbeitet
  werden da die Daten in verschiedenen Formaten abgespeichert worden sind.

  \item \textbf{Conclusions}: What are the implications of your answer? Is it
  going to change the world (unlikely), be a significant "win", be a nice hack,
  or simply serve as a road sign indicating that this path is a waste of time
  (all of the previous results are useful). Are your results general,
  potentially generalizable, or specific to a particular case?
  
  Das erreichte Ergebnis bietet die Grundlage einer besserung Wartung. Die
  erleichtert die Eingabe bietet aber sogleich Möglichkeit ausgebaut zu werden
  um mehr Arbeiten weniger Fehleranfällig sein zu lassen oder gar zu
  automatisieren.
  
\end{enumerate}