\chapter{Herausforderungen}

[In der Zusammenfassun so lange nicht aktive Probleme. Dargestellt wie in Zukunft ausbaufähig und könnte und den Umständen Probleme machen. Alles komplett abschließen, keine Offenen Enden]
\section{Rechte in einen Großkonzern} 
Während der Entwicklung des tools wird das Hp Quality Center Programm noch
weiterhin verwendet. In diesen sind Daten gespeichert die nicht verändert werden
sollen. Auch ein lahmlegen oder verlangsamen der Produktion kann zu monetären
Schäden führen. Deshalb ist hier eine Sandbox benützt worden in der Daten
regelmäßig aktualiesert worden sind und sie trotzdem bei Problemen resetiert
worden konnte.

\section{Semaphore / Visual Basic}
Visual Basic ist konzeptiert als Script Sprache die Aufgaben automatisiert
ausführen kann, oder für Zeitersparnis sorgen kann. Sie ist von HP ausgewählt
worden um als Schnittstelle für die Life Cycle Applikation zu fungieren bzw. sie
auf Wunsch maßzuschneidern. Dafür bietet Hp eine Reihe von Bibliotheken mit
Zugang auf allen möglichichen Bereichen, sei es von extern über Scripts, sei es
es intern übern den Hauseigenen Workflow.

Mit dies erweist sich VBS als eindeutig geigneste Wahl für dieses Projekt. Nun
hat eine Scritpsprache gegenüber anderen Programmiersprachen wie Java einige
Nachteile. Einmal ist der einzige Datentyp Variant, dieser kann zu Problemen
führen wenn sich HPQC bestimmte Datentypen erwartet aber VBS sie nicht richtig
interpretiert. Dies muss dann richtig konvertiert werden oder es kann zu Fehlern
kommen. 

Ein weiterer möglicher Konfliktpunkt könnte der Mangel an Abstrakten Datentypen
sein. Da wir mit größeren Mengen an Daten mit vielen einzelnen und untereinander
verknüpften Elementen zu arbeiten haben wären diese eine natürliche Wahl. Hier
müssen wir Alternativen suchen die z.B. mit String manipultation funktioniert.

\section{XML}
Eine weitere Herausforderung bringen die XML Dateien. Mit VBS verlieren wir
die ``Tiefe'' der Elemente. Da einmal eingelesen VBS alles Zeile für Zeile
behandelt und keinen unterschied macht ob untereinander Zeilen verschachtelt
sind. Sie macht die XML Datei eindimensional. Hier wären ADT nützlich beim
einlesen. Gelöst wurde es mit der Namen der Listen bzw. der Elemente auf denen
die vorhergehende Ebene verweist.

Des wurde das Format wie es jetzt standartisiert ist erst im Laufe der Zeit
entwickelt und ältere XML Dateien sind grundsätzlich sehr verschieden aufgebaut.
Um dies entgegen zu wirken müssen diese auf dem neusten Stand gebracht werden.

\section{Zeigen von großen Datenmengen auf wenig Feldern}
Schwierigkeiten kann auch eine verständlich Darstellung der eingespielten Daten
bringen. Diese gehen in die Tausende Die Auswahlmöglichkeiten sind auf
Eingabefelder und Comboboxen beschränkt. So kann es schnell passieren das einem
die Übersicht verloren geht und die geplante vereinfachte Eingabe das Gegenteil
erreicht. Eine Möglichkeit ist mehrere Comboboxen, an Stelle wie vorher einem
Textfeld, die sich nach unten skalieren und die Auswahl mit einent Top-down
approach vergleichbar ist. Es wird von der Applikation über Panel zu einzelnen
Objekten immer die nächste Ebene über ausgegraut und mit der vorhergehenden
Auswahl schränkt sich die Auswahl genug ein um übersichtlich zu bleiben. Die
nächsten Auswahlmöglichkeiten werden dynamisch generiert im Workflow.

\section{Workflow in HPQC}
Über den Workflow in HPQC lassen sich Elemente ansteuern und verändern. Dieser
ist mit der Zeit gewachsen, da das Programm auf eigene Wünsche maßgeschneidert
worden ist. So bestand das Risiko den noch weiter aufzublasen was Wartung und
Entwicklung erschweren könnten. Deshalb wurde beschlossen Soviel wie möglich mit
externen Scripten zu machen. 

Diese sind einfach einzuspiele und aufzubewaren. Aufgepasst werden muss das
Arbeiten nicht doppelt verrichtet werden, einmal intern und einmal extern, das
wiederum dazu führen würden die Übersicht zu verlieren. 
