\chapter{Problemstelliung}

\section{Warum HP Quality Center}
Durch eine einzige Plattform die dieses Tool für Lebenszyklen und Test
Management bereitstellt macht es für die Testautomatisierung geeignet. Die
Testdokumentation und dessen Automatisierung folgt gewissen Zyklen [explaining
here or somewhere else, or at all? ] die sich in HP QC unter „Status“
wiedergeben lässt. Das Projekt ist nicht zentral und wird teilweise outsourcend
und bei Setzung dieses Status weiß wann welche Personen jetzt für den nächsten
Schritt verantwortlich sind. Diese werden benachrichtigt sobald dieser in den
eigenen Aufgabenbereich fällt.


\section{Aufgabenstellung}
Die Problemstellung ist eine Feature zu erstellen mit dem wir die Eingabe der
ELemente in den Anwendungen erleichtern. Dieser muss über die Eingabemaske in
HPQC erfolgen. Die Daten sollen aus der XML gelesen und im HP QC
eingespielt werden. Das Erfordert ein Parsen der XML Dateien. Dieses dann
erstellte Object Repository soll dann über die Eingabemaske aufrufbar sein.


\section{Requierments}
Im Rahmen dieser Arbeit wird über UFT eine XML aus den bereits automatisierten
Testfällen alle bekannten Objekten ausgelesen und über in ein Object Repostory
eingespielt. Auf diesen wird über den ALM Explorer mit Dropdown Menüs dem
Endnutzer Zugriff gegeben. Der gesamte Pfad zu einem Objekt hin muss über
dieselbe HP QC GUI erkenntlich sein.
Es muss eine Möglichkeit bestehen Objekte die neu hinzugekommen sind trotzdem
einzuspielen. Am besten ohne externe Anbindungen und direkt über den Input an
der grafischen Oberfläche.
Im Besonderen darf das Projekt HP QC nicht deutlich langsamer machen. Wird das
Tool bis zur Unbrauchbarkeit langsamer überwiegen die Nachteile den Vorteilen
und das Projekt wird überflüssig.
[Noch nicht sicher wo das hingehört]


\section{Requirements}
\label{sec:Requirements}

If you are building a system, define here the concrete requirements to build it.
Above you described which problem you want to address, here you write
\textit{how} you designed the system to address it.

Follow the approach of \cite{Lauesen2002}, begin with the goal requirements:

\begin{enumerate}[label=\bfseries G\arabic*:]
  \item Das Ziel dieser Erweiterung ist eine Erhöhung in Qualität für die
  Dokumentaion von Tests der Anwendungunen für die Lufthansa Supply Chain.
\end{enumerate}

Then define domain requirements:

\begin{enumerate}[label=\bfseries D\arabic*:]
  \item The user of the system shall be able to control the flying component.
  \item Req...
  \item Reg222
\end{enumerate}

Product requirements:

\begin{enumerate}[label=\bfseries P\arabic*:]
  \item The user shall enter the coordinates into the ground station to which the flying component should fly.
\end{enumerate}

Design requirements (or constraints):

\begin{enumerate}[label=\bfseries C\arabic*:]
  \item The user shall enter the coordinates into the ground station to which the flying component should fly.
\end{enumerate}

When defining requirements, you can define functional requirements and also
quality requirements. The quality requirements are then refined using quality
scenarios in the next section.

\subsection{Quality scenario}
