\chapter{Background Information (optional)}
\label{sec:BackgroundInformation}

A brief section giving background information may be necessary, especially if
your work spans two or more traditional fields. That means that your readers may
not have any experience with some of the material needed to follow your thesis,
so you need to give it to them. A different title than that given above is
usually better; e.g., "A Brief Review of Frammis Algebra."

2.1.Supply Chain Lufthansa & Max & Integrationstests
Lufthansa ist mit fast 126.000 Mitarbeitern eine der größten Fluggesellschaften weltweit. Diese wird aufgeteilt in Passagierbeförderung, Fracht, Technik, Catering, IT- Dienstleistungen und Service –und Finanzgesellschaft. Dieses Projekt wurde in der Lufthansa Technik realisiert. Genauer im Bereich der Supply Chain. Der Einsatzbereich der Supply Chain ist die Versorgung von Materialen für Kunden. Diese werden unterteilt in Material das repariert und wieder im Umlauf gebracht wird, wie ein Flugzeuggetriebe, als auch Material das einfach aufgestockt wird wie Schrauben etc.
Um den Kunden ein Interface bieten zu können über denen sie gewünschte Bestellungen abgeben können, bietet Lufthansa verschiedene Software-Lösungen an. Diese unterstehen regelmäßigen Updates (bis zu 7 Updates im Jahr)[source]. Um sicherzugehen das nach einem Update alles noch funktioniert wie es sollte wurden bis vor kurzen Integrationstests abgehalten, die daraus bestanden die Applikationen manuell durchzuklicken. Diese Arbeitszeit soll nun mit automatischen Tests reduziert  werden. [insert source about Lufthansa]
2.2 Testdokumentation  / Testautomatisierung 
Die Vorteile der Testautomatisierung sind in erster Linie Zeitersparnis durch die Abnahme der Testfälle per Computer. Automatisierte Tests laufen, ohne menschliche Interaktion,  in bis zu 20 h durch[insert source, fact check with reality]. Manueller Testfälle hingegen dauern Tage und bedürfen Menschen die sie durchklicken. Durch die Reduzierung der menschlichen Interaktion auf ein Minimum entstehen auch weniger Probleme falls ein Experte für einen bestimmten Bereich nicht anwesend sein kann, sondern wird nur noch benötigt falls die Tests nicht erfolgreich abgeschlossen werden können. 
